---
layout: layout
title: 「linux」git学习笔记-搭建仓库
categories: linux
tags: git笔记
toc: true
date: 2018-05-25 14:34:59
---
#### 1,关于git的一点猜测
使用git后一回头，这条命令肿么看着眼熟`git clone [user]@[domain]:[path]`。
跟以前用的`scp [-r] [user]@[domain]:[path]`好像。也许git是基于ssh来通信，
连接远程的主机。就像shell,远程的git命令也会在远程主机中执行。
<!--more-->

#### 2,创建远程仓库和用户名
注:先确保已经安装了git。
 `sudo adduser git` 创建git用户
 ``` bash
 mkdir -p /home/git/repository/demo.git; #创建demo.git目录用于存放项目
 cd /home/git/repository; 
 chown -R git:git ../repository;
 git init --bare demo.git;  # git初始化空目录
 ```
#### 3,连接仓库
提交本地公钥:`ssh-copy-id <username>@<remotehost>`  
在git上输入`git clone git@[domain]:/home/git/repository/demo.git`将远程的demo
项目克隆下来开发。

#### 4,禁用git帐户登录远程主机的bash
修改/etc/passwd文件
``` bash
git:x:1004:1004::/home/git:/bin/shell # 改为
git:x:1004:1004::/home/git:/usr/bin/git-shell
```




